<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Actividad 16</string>
    <string name="title_languages">Top 5 lenguajes de programación</string>
    <string name="desc_kotlin">Es un lenguaje de programación estático de código abierto que admite la programación funcional y orientada a objetos. Proporciona una sintaxis y conceptos similares a los de otros lenguajes, como C#, Java y Scala, entre muchos otros. No pretende ser único, sino que se inspira en décadas de desarrollo del lenguaje. Cuenta con variantes que se orientan a la JVM (Kotlin/JVM), JavaScript (Kotlin/JS) y el código nativo (Kotlin/Native).</string>
    <string name="desc_java">Java es un lenguaje de programación y una plataforma informática comercializada por primera vez en 1995 por Sun Microsystems. Así de fácil resume la propia web de Java qué es esta tecnología que tantos éxitos le ha reportado a la compañía.</string>
    <string name="desc_go">Go es un lenguaje de programación relativamente nuevo, su lanzamiento oficial fue a finales de 2009 (aunque su primera versión estable fue en 2012), por lo que no lleva ni una década entre nosotros. ¿Y qué hace que el lenguaje Go sea lo que todos esperan? Más allá de que haya sido desarrollado por Google, puntualmente por Ken Thompson, Rob Pike y Robert Griesemer —que no es poco—, las características de Go y su desempeño son las que nominan a este lenguaje de programación como el enésimo sustituto natural de C.</string>
    <string name="desc_python">Python es un lenguaje de programación interpretado, multiparadigma y multiplataforma usado, principalmente, en Big Data, AI (Inteligencia Artificial), Data Science, frameworks de pruebas y desarrollo web. Esto lo convierte en un lenguaje de propósito general de gran nivel debido a su extensa biblioteca, cuya colección ofrece una amplia gama de instalaciones.</string>
    <string name="desc_swift">El lenguaje de programación Swift es el utilizado actualmente para los desarrollos digitales de apps para entornos iOS y macOS. Es decir, que es el lenguaje ideal a la hora de programar una app que deba ser compatible con los dispositivos de la marca Apple.</string>
</resources>